郭榮鏗出手 袁國強各黨派開綠燈 捐肝救母緊急修例降至17歲

事件始於法律所限，43歲女病人鄧桂思的女兒Michelle，因尚差3個月才成年，按法例不能捐肝救母。食衛局、律政司等官員連日奔走，並與鄧女士家人會面，想辦法救鄧女士，但都因為法例所限難以處理，而此時政府官員們同郭榮鏗等立法會議員商議，終想到救人大計。

這個救人方案是由郭榮鏗出手，修訂現時法例，而昨晚由郭的議員助理花了大概1小時，修改法例文本，提出《2017人體器官移植(修訂)條例》草案，並即晚找食衛局政治助理陳凱欣幫手，將草案交予局長高永文處理，高永文及律政司袁國強早已開綠燈做準備工作，包括取得政府高層及相關部門配合。

法案要盡快通過救人，必需要立法會合作，而主席梁君彥答應了草案可豁免通知期，可以破天荒即日上立法會並作三讀表決，並抽起原有的法案條例讓路。與此同時，郭榮鏗得到建制派班長廖長江、內會主席李慧琼及醫學界陳沛然等人幫手聯繫各黨派，結果無論建制及泛民領導，為了救人都一呼百應支持。

郭榮鏗說，擬修訂法例是度身訂造，將捐贈器官年齡由18歲降至17歲，但條例設「日落條款」，生效日期到今年5月1日為止，之後不再適用。

當然，這條緊急立法最後用不上，因為今晨10時議員收到好消息，知道有市民肯捐肝救人，而郭榮鏗都說，有人捐贈會比緊急立法好，始終降低捐器官年齡，在醫學道德上有爭議。郭榮鏗又說，今次事件是各方齊心合力，反映行政及立法機關，如果一條心為市民，可以做得很快。

無規無距

(DQ多件?) 民建聯立法會議員柯創盛涉虛報學歷

無左回事

可以快手d嗎？

人命喎

應該修改至七歲！

咁都得

日落條款
條例係有需要改既就要改，無需要既話就更加唔應該一次性咁改。
不過就算真係推到上立法會，都無人敢入修正/反對議案。一陣入個修正案搞返一兩個鐘，唔好彩你果段時間死左，就比人講一世

咁點解唔直接永遠修例，要整日落條款

法例可以改, 改完就係合法

咁下次有黎個16歲11個月嘅點算先

咁咪Slope fallacy ？

你講乜....

有無哲學研究係有關呢d case
應該幾好睇

直接將成年歲數改做16歲咪得囉

會唔會搞搞到變七歲

咁醫學上應該有標準係幾多歲先可以捐器官嘅
今次差幾個月，其實生理上照計同成左年都無咩分別，我覺得可以接受
你地唔係鐘意救老母/人老母嫁咩

問下啫
咁醫學上十七歲十一個月同十七歲十個月都應該冇分別
要loop到幾時先停 係冇分別點解唔一早訂到最早？

咁下次有個15歲11個月呢

用下腦啦

on9
搞爛埋成個法律制度

今次真係救自己老母

唔爭在
香港人治左好耐
今次難得用黎做好事
救人一命

積下口德啦

連登仔大部分反哲學

你訓覺啦

下次有個16歲9個月又是唔是年降低到16歲？

唔係有個廿幾歲有心人捐左啦咩

到時出單16歲9月 再修訂呀？

離晒大譜

其實點解要咁修？
唔可以改做如未過18歲, 需醫院院長視乎情況而定
咁望落無咁odd

語癌就唔好學人講咁多比喻

咁未要修例囉

其實如果咁樣修爭議性好大
需要詳細資詢研究
但今次時間上唔容許咁做
所以今次咁修要落個期限
就算過到3讀過左5月1就無效
純粹係今次酌情處理

吓？

佢係話唔好直接修做17歲，而係改做未滿18就醫生評估
好難明咩

Fuzzy logic 咪搞掂

17.5歲至17.99歲可以要1-3個醫生評估
越遠離18、評估越嚴格

你睇下樓上某人，你可能你唔認同？

你肯定

其實呢件事雖然法律上可行，但係件事好離譜下，次次有d咁嘅case又要修例

不如一炮過改左器官捐贈係只要心理生理評估付合資格先可以捐獻仲實際

同意，原意只係保護未成年人
其實今次引起咁大爭議係因為大家覺得差三個月生理上同18歲無分別

滑坡
以偏概全
訴諸權威
訴諸人身

要討論哲學問題
先要處理一堆基本既邏輯問題

呢樣就唔好盲反了

同當年港英特例唔追究差佬貪污一樣

特事特辦有時真係有需要， 只係土共就特辦變常理個下on99

自己捐畀屋企人, 唔洗求人有咩問題

如果條例係有問題，點解唔直接永久修例？改由醫生去評估/學上面巴打講年紀愈細評估愈嚴格。

冇長遠必要， 今次真係好特別

而事實上18 以下唔好捐好d